［懸疑/偵探］《錯悟》

第一次寫，屌細力啲
臭雞一名，催文可能冇用
我都唔知寫到幾多，儘寫啦
如果完結到我會好欣慰

————————————————

文案：

郭宇睛自出生以來從沒見過他的親生父親，這是她自小以來埋藏在心中的一種痛。

說不上是思念，因為人類這種生物，是沒可能對一個完全沒在記憶中出現過的人產生半點思念。

所有有關他的記憶，也只不過是從母親的話語中堆砌而成的。

所以真的完全不掛念。

若果真要說出一種感情，那大概只有因為小時候的不滿足而寄生出的恨意。

她恨那個拋棄了母親和自己的男人，那個如同陌生但卻血濃於水的男人。

而她所記恨的這個男人有一天不但突如其來回來了，還因爲涉及一宗二十六年前的滅門慘案而被警方拘捕了。

於是，郭宇睛因為這個陌生的父親而被冠上了「惡魔女兒」的罪名。

她對他一無所知，但母親卻一直說：「你爸爸絕對是無辜的，宇睛你一定要相信他。」

為了母親，宇晴決定追查此案為父親翻案，卻沒想到這宗慘案中是由一連串錯誤引起...

繼續繼續
加油

一.

下午三時半的陽光穿透落地玻璃窗，令室內的溫度上升不少。

「殷浩先生你好，我是海之報社的記者，小姓郭的。」郭宇睛取出自己的名片遞給面前的男人。「非常感謝殷先生能夠百忙中抽出時間接受這次的訪問。」

「沒關係，我今天有的是時間。」男人接過名片，面帶著笑容，那些皺摺像歲月的痕跡，刻在臉上清晰可見。

「這次的訪問大概需時一個多小時。」她從手袋中取出錄音筆和記事簿。「循例都要說明一下，因為都知道殷先生日理萬機。」

殷浩，殷氏集團的主席，一九九四年開始接管公司業務至今，現年已七十九歲。

「哈哈，郭小姐你太抬舉我了。」

「才不是呢，殷先生的生平事蹟我可是很清楚的。」自從大學畢業便當了記者的郭宇晴，當初上司因人手不足的問題而暫時要她擔任名人專訪的編輯後，每次採訪都必定會熟讀對方的生平資料。

雖然說不上對工作仍然滿腔熱誠，畢竟報導即時新聞才是她的理想，但這也是她必須要表現出的專業。

「我也只是個沒辦法全身而退的老頭子而已。」他說得有點唏噓，這也許不單是郭宇晴，大概全香港的市民都知道他是如此無可奈何。

一個七十九歲的老伯，沒有兄弟姊妹，未婚，沒有子女，只有這麼一個人撐起了公司足足二十六年。

「賺得再多，到最後還是用來回饋社會。」

「所以才會成立一個專門治療患有精神問題的青少年的基金？」

「郭小姐，你真會切入主題。」郭宇晴笑了笑，對於別人的讚賞，這是對她的工作一個肯定。